明報：中大需設置軍訓教官 推廣國安教育

事實上，在校方主動積極要去對中大同學的候選政綱字酙句酌的同時，建制派在立法會已多番要脅要阻撓一宗涉及多達14億元的「綜合科研實驗大樓」工程撥款，為的是要懲罰中大「縱容」學生。這就難免令人相信，今次對學生會幹事會的重手打壓，是一宗政治交易的一部分，能不令人齒冷？再者，校方既然要搶先在黨國機器還未發動對學生批鬥的時候就祭出「國安法」的金剛罩，那為什麼又不進一步仔細說明，「政綱」上哪一點違反了《國安法》的哪一條，反而空泛地譴責學生「利用校園作為政治宣傳的平台，不但違背了大學的宗旨，亦令大學聲譽受損」。這豈不是白白地浪費了一次教育學生如何鍛煉「慎思明辨」的機會，讓學生們在提出自己的立場和觀點時，水平和質素得到改善？

既然有那麼多人事事必稱蔡元培，中文大學大可以仿效並改良蔡元培在中華民國時期，於高中和大專設置的「軍訓教官」制度，由那些來自紀律系統的教官，名正言順地負責嚴控學生思想，保護國家安全。這些「國安維穩」制度的設置，可以大大減省大學高級行政人員的精力，讓他們更專注於爭取研究贊助。

不過，更重要的是，中大既然是「中國人的大學」，在中大校園復興（蔡氏的）「軍國民主義」，正可免除這些正職大學行政、兼職校園維穩的高層，以後每次都要親身展示其「政治無知」與「精神無恥」的尷尬。

得中大以後有國安長駐就夠啦

Push

返校

咪搞其他大學
中大犯錯 唔應該由其他大學承受後果

作者名?

唔讀中大咪得囉

絕對支持
唔係點學識保家衛國you know what i mean

乜撚中國人的大學
人地叫中文大學

係咪有隻狗官話唔好係學校搞政治？
狗官呢？

開間軍校啦
想讀

本身就諗住每一間學習既地方都設置國安部門架啦
依家中大做第一滴血有乜好驚奇

幼稚園小學中學大學大專 幾大舊肥豬肉呀
國安部有權又有錢收

唔係諗住支針唔會到自己掛 你老幾？教堂都要愛國啦

返校 白教官？

中文大學係美國人出錢起
不如你折撚左中大佢啦
反正最後都會制裁

On撚9

軍 訓教官 定
軍訓 教官

教官講野
學生陰陰咀笑

笑乜！
你講得好，我會心微笑

支持每間私人公司同學校，都要擺個支那委員係度做教官

洗鬼 毅進一條龍入中大或暴大

好快會有

全民軍訓係唔錯既提議

中大軍校化?

Chinese university

繼續升旗🇨🇳🇨🇳

變台灣戒嚴時代咁

On9 - 所有大學變做軍校啦。

你覺得會走得甩咩共產黨殺到，新界九龍都冇得避

Leave UST alone plz

台灣D大學都有軍官，但人地D軍官唔再係執行政治任務，用黎做admin野同維持治安

史維開緊黨分部啦

擺明係反諷，上面係唔睇文定係連咁明顯嘅修辭都睇唔明?
咁長嘅文cut一段仔出嚟，仲要特登cut走個括號注解
然後起個咁嘅標題，咩居心?

繼續加速!

歷史係執行政治任務

請問巴打有冇source

退學la, 比錢買難受，早啲去英國台灣讀好過

咁搞即係就算專心讀書唔理政治都係犯國安法

政委時代來了

其實蔡匪若蓮已經做緊政委日日監察住楊匪潤雄

成班文盲

之後民主化,支那將會引火自殺

樓主五毛嚟

又斷章取義

中國人唔俾玩返校啫
唔使專登喺香港玩啊

暴大

wtf

本來中大就係民國班友創辦
台灣中學、大學都係有學校教官
再睇返中大啲課程架構同台灣大學真係幾似
要上PE堂，計grade
有PE衫
課程自由度低，free electives少
強調通識教育

係台灣個政權正常返先轉型 以前真係喺校園搞白色恐怖

台灣嘅大學其實又唔係真係咁差
鄭文傑本科夠喺台灣讀
之後咪又入到去英國駐港領事館做嘢？

仲有，我嗰邊專業都識幾個同行喺台灣嘅大學出身
講緊而家出嚟起碼差唔多三萬蚊個月

啱啱特登搵原文睇完都屌出聲
樓主一係中文U
一係故意造9明報

返校 屌 文明大倒退

軍訓

，

咁你解釋吓

同意軍訓

人地係蝌大打手

天真過天真嬌

你老母就犯錯

照做, 之後態度照舊咪得

pin this

斷章取義囉

犯乜L野錯

#33

樓主有心做標題黨仲點會同你pin

明白

蝌大毒撚酸到pH負數

其實點解佢咁憎中大

樓主啲post都係自私

蝌大狗就係弱智

Blocked

又係